美國一開始都唔支持科索沃獨立

詳情可以睇呢篇論文，我cap返美國對科索沃獨立既取態：

美國對科索沃獨立的態度在過去幾年內有很大的轉變。在科索沃戰爭
結束初期，美國政府多次聲明表示反對讓科索沃獨立。主要的理由是該地
獨立將帶動巴爾幹半島更多的獨立運動，進而讓整個地區陷入緊張不安；
而科索沃獨立也必然會燃起阿裔與塞裔之間的新仇舊恨，未來恐永無寧
日。2003 年 5 月，美國副助理國務卿 Janet Bogue 在國會作證時，明確表示美國支持聯合國處理科索沃事務特使 Michael Steiner 所訂下的「先標準後地位」（standards before status）原則。也就是先協助該地的政治秩序走上軌道，使之具有現代民主法治社會的基礎，再談最後地位的解決。Bogue 並未表明決定科索沃「最終地位」的期限，但重申美國並不支持讓科索沃立刻獨立（Bogue, 2003）。

2005 年布希連任總統後，美國對科索沃的態度轉趨積極。國務次卿 Nicholas Burns 在國會作證時，表示美國將不會容忍科索沃地位問題無限期拖延下去，他認為關於科索沃最終地位的談判應該儘早展開，最好在 2006 年底之前能有結果（Kim & Woehrel, 2007: 23）。

當聯合國特使 Ahtisaari 在 2007 年初提出科索沃最終地位解決方案後，美
國的態度已經轉為傾向接受科索沃獨立，但仍然希望能經由國際協調達成
此一目標。美國曾提出由聯合國安理會做出一個新的決議來取代『1244 號決議』，以賦予 Ahtisaari 方案法律上的效力。此舉遭到俄羅斯強烈反對，宣稱將否決任何可能導致科索沃獨立的決議。2007 年 7 月間，聯合國授權下的美國、歐盟、俄羅斯三方談判正式展開。由於美歐與俄羅斯之間立場差距過大，談判最終破局。2007 年 12 月，美國駐聯合國大使 Zalmay Khalilzad
表示美國將單獨與歐盟合作執行 Ahtisaari 方案，承認科索沃獨立。

2008 年 2 月 18 日，科索沃宣佈獨立之後第二天，美國立刻給予承認。

美帝連台獨都唔支持啦，更何況香港
時機成熟既時候，美帝自然會出手
而家呢一刻根本冇獨立既條件
所以唔好再提果個臨時政府宣言！

時機未到呀

互推
「發現新大陸」煙魔法、本地制裁名單、臨時政府整合

Solomon:我不希望我們的立法者分心去議論香港臨時政府

佢話佢地而家要做既野係花時間令法案更快通過同變得更強大同有影響力啊
唔希望國會花時間討論臨時政府

Solomon見人地話係spy佢就跟左者

好文
要一步步黎

之後有出文講話立法人員唔想咁做

唔好理啦

過左法案先

免節外生枝

佢話而家最需要既係快速同埋加強法案對香港既影響力
唔係花時間討論臨時政府

前提係拎返真自治權同有返咁上下教育先

推爆佢 時機未到
手足唔好灰心 step by step! "

推

⋯⋯佢唔係真係淨係識睇twitter嘅「廢老」嚟

廣積糧，緩稱王啊！！！！！！！！！！！1

呢個真

時機未到姐
暫緩一下
要黎嘅總會黎

5/10 全民民宣
6/10 全民遊行

香港人 反抗

推推推

好 明白了